{
    "question": "Hasil reaksi NH3 + (NH4)2SO4 ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Kelas: XI</p>\n\n<p>Pelajaran : Kimia</p>\n\n<p>Kategori: Larutan penyangga / buffer</p>\n\n<p>Kata kunci: larutan penyangga, penyangga basa, amoniak,\namonium sulfat</p><p><br></p><p>Suatu larutan yang terdiri dari suatu basa lemah dan garamnya (asam konjugasinya) akan membentuk larutan penyangga basa. larutan penyangga basa akan mempunyai Ph &gt; 7</p><p>contoh reasi pembentukan penyangga basa:</p><p><br></p><p>2NH\u2083 + H\u2082SO\u2084\u00a0\u21d2 (NH\u2084)\u2082SO\u2084</p><p>dengan sarat jumlah basa lemah (NH\u2083 ) berlebih. Yang dimaksud berlebih disini adalah jumlah mol NH\u2083 \u00a0harus lebih banyak dari jumlah mol H\u2082SO\u2084 , sehingga setelah reaksi akan tersisa basa lemah dan terbentuklah garam\u00a0</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "titrasi-2mllarutan-asam-cuka-memerlukan-35ml-larutannaoh01m-mas-562",
            "question": "Titrasi 2MLlarutan asam cuka memerlukan 35mL larutanNaOH0,1M. Masa jenis karuran tersebut adalah950 gr/L.Tentukan    a.molaritas asam cuka.dan\r\n\r\n b.kadar asam cuka tersebut \r\n\r\n MOHAN BANTUANYA KARNA SANGAT PERLU SEKALI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik<br>[CH\u2083COOH] = ? \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[NaOH] = 0,1 M<br>Vol. yang dipakai = 2 ml \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Vol. yang diperlukan\u00a0= 35 ml<br>\u03c1 = 950 gr/L \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Mr (CH\u2083COOH) = 60 gr/mol<br>\u00a0 \u00a0= 0,95 kg/L (satuan Internasional)<br><br>1. kita langsung cari Molaritas CH\u2083COOH, dengan Rumus<br>N\u2081 x V\u2081 = N\u2082 x V\u2082 ==&gt; nomor 1 berkedudukan sbg asam cuka dan nomor 2 sbg NaOH<br>(1 x [CH\u2083COOH]) x 2 ml \u00a0 = \u00a0 (1 x 0,1M) x 35 ml<br>[CH\u2083COOH] =\u00a0<u>0,1 M x 35 ml</u> = <strong>1,75 M</strong> <strong>(Asam Cuka Pekat)</strong><u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2 ml<br><u></u>a. Berapa Molaritas Asam Cuka (CH\u2083COOH)? ===&gt; <strong>1,75 M<br></strong>b. kadar asam cuka tersebut?<br>Rumus dasar :<br>M =\u00a0<u></u>\u03c1<u> . 10 . %kadar\u00a0</u> ==&gt; % kadar =\u00a0<u>M . Mr</u> =\u00a0<u>1,75 M x 60</u> \u00a0 = <strong>11,053 %</strong><u><br></u> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Mr \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u03c1 . 10 \u00a0 \u00a00,95 kg/L x 10<br><br>Semoga Membantu!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-volume-larutan-kalsium-klorida-02m-yang-diperlukan-unt-981",
            "question": "hitunglah volume larutan kalsium klorida 0.2M yang diperlukan untuk mengendapkan ion fosfatyang terdapat dalam 200mL larutan natrium fosfat 0.1M.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pake perbandingan mol dan volume<br>V.larutan kalsium/V. natrium fosfat = M.kalsium/ M.fosfat<br>V.larutan kalsium/200 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0.2 / 0.1<br>V. larutan kalsium = 200x0.2/0.1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=400ml<br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mr-no32-berapa-662",
            "question": "Mr (NO3)2 berapa?........",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ar N = 14\\<br>Ar O = 16<br>Mr (NO\u2083)\u2082 = (Ar N + 3Ar O) x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (14 + 3(16)) x\u00a02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (14 + 48 ) x\u00a02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= (62)2 = 124 gr/mol (satuan untuk Mr)<br>semoga membantu!!!<br>jangan lupa, pilih sebagai\u00a0jawaban terbaik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-50-ml-larutan-timbelii-nitrat-01-m-direaksikan-dengan-889",
            "question": "sebanyak 50 mL larutan timbel(II) nitrat 0,1 M direaksikan dengan 50 mL NaCl 0,4 M . Tentukan masa endapan yang terbentuk. (Ar Cl=35,5 \u00a0 Pb=207)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Pb(NO3)2 + 2NaCl --&gt; PbCl2 + 2NaNO3<br>mula2: \u00a0 \u00a0 5 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a020 mmol<br>breaksi: \u00a0 5 mmol \u00a0 \u00a0 \u00a010 mmol \u00a0 5 mmol<br>endapan : PbCl2 = 5 mmol = 5.10^-3 mmol<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 5.10^-3 . (207+2.35,5)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1,39 gr",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-reaksi-redoks-yang-terjadi-pada-baterai-dan-aki-serta-t-761",
            "question": "Tuliskan reaksi redoks yang terjadi pada baterai dan aki, serta tentukan pengoksidasi dan pereduksinya!    tlng ya kakak kakak mksh sebelumnya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "baterai Nikel Kadmium<br>Baterai nikel-kadmium merupakan jenis baterai yang dapat diisi ulang seperti aki,baterai HP, dll. Anoda yang digunakan adalah kadmium, katodanya adalah nikel danelektrolitnya adalah KOH.<br>\u00a0Reaksi yang terjadi:\u00a0anoda : Cd + 2 OH-\u2192Cd(OH)2+ 2e<br>katoda : NiO(OH) + H2O\u2192Ni(OH)2+ OH-<br>Potensial sel yang dihasilkan sebesar 1,4 volt.5.\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0<br>Baterai alkali<br>Baterai alkali hampir sama dengan bateri karbon-seng. Anoda dan katodanya samadengan baterai karbon-seng, seng sebagai anoda dan MnO2 sebagai katoda.Perbedaannya terletak pada jenis elektrolit yang digunakan. Elektrolit pada bateraialkali adalah KOH atau NaOH. <br>Reaksi yang terjadi adalah: \u00a0\u00a0anoda: Zn + 2 OH-\u2192ZnO + H2O + 2e<br>katoda: 2MnO2+ H2O + 2e-\u2192Mn2O3+ 2OH-<br><br>Potensial sel yang dihasilkan baterai alkali 1,54 volt. Arus dan tegangan padabaterai alkali lebih stabil dibanding baterai karbon-seng.6.\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0<br>Baterai perak oksida<br>Bentuk baterai ini kecil seperti kancing baju biasa digunakan untuk baterai arloji,kalkulator, dan alat elektronik lainnya. Anoda yang digunakan adalah seng,katodanya adalah perak oksida dan elektrolitnya adalah KOH. <br>Reaksi yang terjadi:\u00a0anoda : Zn\u2192Zn2++ 2 e-<br>katoda : Ag2O + H2O + 2e\u21922Ag + 2 OH-<br><br>Potensial sel yang dihasilkan sebesar 1,5 volt.7.\u00a0\u00a0\u00a0 <br><br>AKI<br>Jenis baterai yang sering digunakan pada mobil adalah baterai 12 volt timbal-asam\u00a0yang biasa dinamakan Aki. Baterai ini memiliki enam sel 2 volt yang dihubungkanseri. Logam timbal dioksidasi menjadi ion Pb2+dan melepaskan duaelektron di anoda. Pb dalam timbal (IV) oksida mendapatkan dua elektron danmembentuk ion Pb2+ di katoda. Ion Pb2+bercampur dengan ion SO42- dari asamsulfat membentuk timbal (II) sulfat pada tiap-tiap elektroda. Jadi reaksi yang terjadiketika baterai timbal-asam digunakan menghasilkan timbal sulfat pada keduaelektroda.PbO2+ Pb + 2H2SO4\u21922PbSO4+ 2H2O<br>Reaksi yang terjadi selama penggunaan baterai timbal-asam bersifat spontan dantidak memerlukan input energi. Reaksi sebaliknya, mengisi ulang baterai, tidakspontan karena membutuhkan input listrik dari mobil. Arus masuk ke baterai danmenyediakan energi bagi reaksi di mana timbal sulfat dan air diubah menjaditimbal(IV) oksida, logam timbal dan asam sulfat.2PbSO4+ 2H2O\u2192PbO2+ Pb + 2H2SO48.\u00a0\u00a0\u00a0 <br><br>Baterai karbon-seng<br>Kalau anda memasukkan dua atau lebih baterai dalam senter, artinya anda\u00a0menghubungkannya secara seri. Baterai harus diletakkan secara benar sehinggamemungkinkan elektron mengalir melalui kedua sel. Baterai yang relatif murah iniadalah sel galvani karbon-seng, dan terdapat beberapa jenis, termasuk standarddan alkaline. Jenis ini sering juga disebut sel kering karena tidak terdapat larutanelektrolit, yang menggantikannya adalah pasta semi padat.Pasta mangan(IV) oksida (MnO2) berfungsi sebagai katoda. Amonium klorida(NH4Cl) dan seng klorida (ZnCl2) berfungsi sebagai elektrolit. Seng pada lapisanluar berfungsi sebagai anoda.Reaksi yang terjadi :anoda : Zn\u2192Zn2++ 2 e-<br>katoda : 2MnO2+ H2O + 2e-\u2192Mn2O3+ 2OH-<br>Dengan menambahkan kedua setengah reaksi akan membentuk reaksi redoksutama yang terjadi dalam sel kering karbon-seng.Zn + 2MnO2+ H2O\u2192Zn2++ Mn2O3+ 2OH-<span>Baterai ini menghasilkan potensial sel sebesar 1,5 volt.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Reaksi redoks pada Baterai (sel Leclanche)<span><br><br><br><br>Zn\u00a0(s)\u00a0+ 2NH4+(aq)\u00a0+ 2MnO2(S)\u00a0\u2192 Zn2+(aq)\u00a0+ Mn2O3(s)\u00a0+ 2NH3(aq)\u00a0+ H2O(l)<br></span><br>5.\u00a0\u00a0\u00a0 Baterai alkali<br><br>Baterai alkali hampir sama dengan bateri karbon-seng. Anoda dan katodanya samadengan baterai karbon-seng, seng sebagai anoda dan MnO2 sebagai katoda.Perbedaannya terletak pada jenis elektrolit yang digunakan. Elektrolit pada bateraialkali adalah KOH atau NaOH. Reaksi yang terjadi adalah:<br><br>anoda: Zn + 2 OH-\u2192ZnO + H2O + 2e<br><br>katoda: 2MnO2+ H2O + 2e-\u2192Mn2O3+ 2OH-<br><br><span>Potensial sel yang dihasilkan baterai alkali 1,54 volt. Arus dan tegangan padabaterai alkali lebih stabil dibanding baterai karbon-seng.<br></span><br>7.\u00a0\u00a0\u00a0 AKI<br>Jenis baterai yang sering digunakan pada mobil adalah baterai 12 volt timbal-asamyang biasa dinamakan Aki. Baterai ini memiliki enam sel 2 volt yang dihubungkanseri. Logam timbal dioksidasi menjadi ion Pb2+<br><span>dan melepaskan duaelektron di anoda. Pb dalam timbal (IV) oksida mendapatkan dua elektron danmembentuk ion Pb2+ di katoda. Ion Pb2+bercampur dengan ion SO42- dari asamsulfat membentuk timbal (II) sulfat pada tiap-tiap elektroda. Jadi reaksi yang terjadiketika baterai timbal-asam digunakan menghasilkan timbal sulfat pada keduaelektroda<br></span><br>Reaksi Redoks pada Sel Aki<span><br>Pb(s)\u00a0+ PbO2(aq)\u00a0+\u00a0</span><span>2HSO4-2(aq)\u00a0+2H+(aq)\u00a0\u2192 2PbSO4(S)\u00a0+ 2H2O<span>(l)<br></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "senyawa-ion-dalam-bentuk-lelehan-maupun-larutan-dapat-menghantark-283",
            "question": "senyawa ion dalam bentuk lelehan maupun larutan dapat menghantarkan arus listrik , tetapi tidak dalam bentuk kristalnya.berilah penjelasan mengenai hal ini!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena senyawa ionik pada keadaan padat gaya ikat yang \nterbentuk antara ion positif dan ion negatif (kisi kristal) sangat kuat \nsehingga tidak memungkinkan terjadinya mobilisasi ion-ion. yang enyebabkan tidak dapat menghantarkan arus listrik<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Senyawa ion dalam bentuk lelehan atau larutan dapat bergerak \nsecara bebas dan terpisah menjadi ion positif dan negatif. Ion yang \nbergerak bebas inilah yang dapat menghantarkan arus listrik. Dalam \nbentuk kristal, ionnya tertata secara struktural dan tidak bergerak \nbebas</span><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-asam-cuka-ch3cooh-02-m-sebanyak-25-ml-dicampurkan-dengan-554",
            "question": "Larutan asam cuka CH3COOH 0,2 M sebanyak 25 mL dicampurkan dengan 100 mL NaOH 0,05 M kemudian ditambahkan air sampai volumenya 500 mL (Ka = 10^-5 ). Harga pH larutan yang terbentuk adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ph = 5\u00a0<br><br>semoga membantu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-10-ml-larutab-asam-sulfat-tepat-dinetralkan-oleh-5ml-larut-463",
            "question": "jika\u00a0 10 mL larutab asam sulfat tepat dinetralkan oleh 5mL larutan KOH 1M,hitunglah molaritas larutan asam sulfat tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]V1 . M1 = V2 . M2\n10 . M1 = 5 . 1\n10 M1 = 5\nM1 =  \\frac{5}{10} \nM1 = 0,5M[/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menurutku, Molaritasnya sama 1M juga.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setarakan-persamaan-reaksi-c4h10o2-gt-co2-h2o-memakai-cara-654",
            "question": "Setarakan persamaan reaksi C4H10+O2 ---&gt; CO2 +H2O memakai cara matematika? (sama caranya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]C_{4} H _{10} +  \\frac{13}{2} O _{2}  -&gt; 4CO _{2}  + 5H _{2}O[/tex]<br>pertama lihat jumlah C di kiri (4), lalu samakan dengan C di kanan.<br>lalu lihat jumlah H di kiri (10), lalu samakan dengan di kanan. koefisien H di kanan 5 karena angka indeks H sudah 2, yang berarti 5 x 2 = 10.<br>lalu, terakhir lihat jumlah O di kanan, ada 2 x 4 + 5 = 13, maka jumlahnya harus sama dengan di kiri. O di kiri sudah memiliki angka indeks 2, maka angka koefisien O adalah\u00a0[tex] \\frac{13}{2} [/tex]<br>Hope this help =)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-alkohol-dengan-kadar-80-sebanyak-200-cm3-di-campur-denga-313",
            "question": "larutan alkohol dengan kadar 80% sebanyak 200 cm3 di campur dengan 300 cm3 larutan alkohol yang kadarnya 40%. tentukan kadar alkohol dalam campuran tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kadarnya adalah [(0,8 x200 + 0,4 x 300)/200 + 300]\u00a0 100% = [160 +120/500] x 100% = [280/500] x100% = 0,56 x100 % = 56 %<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}